[有險可守] 社團董事羈留期間飯盒擲警判感化12個月

北角區的組織「香港第一青年會」的董事邱宗源，去年9月涉藏有攻擊性武器被捕後，羈留期間感不適被送到東區醫院看醫生，期間涉嫌用兩個飯盒擲向警員，早前在東區法院承認一項普通襲擊罪，他的律師求情時稱，被告當天因餓得太耐才失控犯案，裁判官判被告接受12個月感化。
被告邱宗源，44歲，被控於去年9月17日，在東區尤德醫院襲擊警員。

控方案情指，被告在去年9月15日因涉嫌藏有攻擊性武器被捕，同月17日早上11時許，他稱覺頭暈要求治療，被送到東區尤德醫院，由兩名警員看管。醫生初步看診後，在作進一步檢查前要他禁食及禁水。

用親友留下飯盒擲警

同日中午，被告的家人及朋友分別到訪，並留下兩個飯盒，至下午4時許，被告要求吃東西但遭在場的其中一名警員阻止，被告變得情緒激動，並用飯盒擲向警員，同場的另一警員目擊情況即叫人增援，最後將被告制服。被告保持緘默，被擲中飯盒的警員並無受傷，但制服被弄髒。

辯方律師求時稱，被告當天因餓得太耐，才一時情緒失控，案件並非同類案件最嚴重的一種。裁判官最後准被告接受感化。

案件編號：ESCC 769/2020

聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票

青年會董事案底纍纍曾判囚

【本報訊】北角恐怖襲擊中，多名被指是「福建幫」人士敗走至「香港第一青年會義工團」會址。公司註冊資料顯示，香港第一青年會董事之一邱宗源，為前年一宗禁錮勒索案其中一名被告，事發地點同樣在北角，邱去年普通襲擊罪成被判囚四個月；他共有三次暴力罪行案底。